[新手求教］AE/L AF/L 同測光模式

請問在手動模式（M) 之下
1. AE/L 鎖定曝光係咪無用
2. AF/L 係咪一樣無用
3. 不同測光（權𧗽/重點/....）係咪無分別

謝謝

輕輕一推

1. M mode姐係由手動input既A同S去override部body個metering，姐係AE-L係無意義因為無出個AE你何來有得lock
2. AF係同mode/body測光完全獨立，M mode一樣可以AF，掉番轉用有metering既mode都可以MF；多數body將AE/L同AF/L擺響同一粒掣只係因為多數時間呢兩樣野響實戰上係連動，雖則原則上係獨立
3. metering area係大概咁話俾body知你想個metering優先scan邊度，如果係單點又有幾大等等；唔同metering sensor同埋body firmware既表現都唔同，而插AF力高既鏡同低又有分別，同埋好明顯長焦同闊景又係好大分別

師兄好詳細
Thanks